來路不好走 - 蔣芸

來路不好走 - 蔣芸

生平最不懂的就是計數，所以不太明白何以這次區域選舉泛民一舉大勝後，有人分析後說照百分比而言，泛民算不上大勝。此說也許出於一種憂患意識，只怕經此一役的建制派不敢掉以輕心，北京尤其更不相信不盡不實的某些人上京面聖時的謊言而做出誤判，那麼痛定思痛後對於下一波的選舉，敗軍之將一定會打起十二萬分精神，出盡九牛二虎之力，還會設下重重關卡來防止敗史重演，陰謀詭計是在意料之中。

要承認失敗很難，免不了不斷找一些藉口想一些新鮮的理由，言之不能成理也不在乎，這些都不算什麼，畢竟這一記響亮清脆的耳光全世界都聽到了、看到了、為之雀躍不已；民心的向背已如此清晰的表達出來了，但是，往後還有更艱難的道路，香港回歸了二十二年，民意的表達一年比一年增強，想要由中國來控制這個說好了一國兩制五十年不變的香港可沒那麼簡單，想要港人都成為愛國人士無條件投入祖國懷抱看來更不可能了。

大勝後大家都說只要高興一天，大敗的說是並沒有敗，票數還比以前多了若干云云。勝利的進也憂、左右都憂；憂今日如何，憂下一波如何，太多現狀已成為大部份香港人的心事。地區靠配票、功能靠突圍，既然死不悔改的見棺材也不掉淚，對於這些心硬如鐵的人，活該在一次區選後變得更加的裏外不是人，得的是連她自己也想不到的一大堆後遺症。

區選大勝，但社會疑團仍未解，高興一天之後，低落的人心並未真的釋懷，一個城市的童話破滅後，現實的光明出路究竟在那裏？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！